\documentclass[a4paper,9pt]{article} 

\usepackage[greek,french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref} 
\usepackage{multicol}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry}

\begin{document} 

\title{Eclipse Phase\\ Le Minimum Vital} \date{} 

\maketitle

\begin{center}
   Votre esprint est logiciel. \emph{Programmez le.}\\
   Votre corps est une coquille. \emph{Changez le.}\\
   La Mort est une maladie. \emph{Soignez la.}\\
   L'extinction approche. \emph{Combattez la.}\\
\end{center}

\section{Chronologie d'Eclipse Phase} \label{sec:eclipse-phase-timel} 

Toutes les dates sont données en référence à la Chute. BF = Avant la Chute
(Before the Fall) AF = Après la Chute (After the Fall) (i.e.., BF 10 = 10 ans
après la Chute.)

\begin{multicols}{3}

\footnotesize

\paragraph{BF 60+} 

\begin{itemize}

   \item Des crises frappent le globe sous la forme de changement climatiques
      drastique, d'épuisement de source énergétique et d'instabilités
      géopolitiques. 
   \item La conquête spatiale initiale a engendré la création de stations aux
      Points de Lagrange, sur la Lune et sur Mars, ainsi qu'une exploration
      robotique de l'ensemble du système solaire. 
   \item La construction d'un ascensseur spatiale est commencée. 
   \item Des avancées médicales améliorent la santé et la réparation des
      organes. Les riches profite de la réparation génétique et des animaux
      transgéniques. 
   \item Les capacités d'intelligences des ordinateurs égalent et dépassent
      celle du cerveau humain. Les vrais IAs ne sont pas encore développée. 
   \item La robotique se répand trés largement et commence à
      remplaccer/invalider certains emplois. 
   \item Les nations modernes étendent leurs réseaux sans-fil à haut débit.
\end{itemize} 

\paragraph{60-40 BF} 

\begin{itemize} 
   \item Des effort pour mettre en place des projets de géoingénierie
      gigantesqte sur Terre causent autant de problème qu'ils n'en résolvent. 
   \item Des colonnies majeures sont établies sur la Lune et sur Mars; des
      avants-postes sont établis près de Mercure, de Vénus et dans la ceinture
      intérieur. Des Explorateurs atteignent Pluton. 
   \item le premier ascesnsseur spatial Terrestre est terminé. Deux autres sont
      en cours de construction. Le traffic spatial explose. 
   \item Une catapulte électromagnétique est construite sur la Lune. 
   \item La terraformation de Mars commence. 
   \item La fusion est maîtrisée et des centrales fonctionnelles sont établies. 
   \item Les amélioratiosn génétiques, les thérapies géniques (pour la
      longévité) et les implants cybernétique deviennent disponible pour les
      riches et les puissants. 
   \item Les premières IAs non-autonomes sont développées en secret et
      rapidement utilisé dans la recherche et la cyberguerre. 
   \item La technologie de relecture d'expérience (XP) est développée et mise à
      disposition du public.
\end{itemize} 

\paragraph{40-20 BF} 

\begin{itemize} 
   \item Violence et déstabilisation démolisent la Terre; certains des conflits
      atteignant l'espace. 
   \item Les argonautes se séparent des hypercorps, amenant avec eux des
      resources dans les habitats autonomistes. 
   \item L'expansion spatiale ouvre des vides juridiques et éthiques pour le
      développement de la technologie et permet l'expérimentation humaine
      directe. 
   \item Le clonage humain devient possible et est rendu diosponible dans
      certains endroits. 
   \item Développement des premières espèces transhumaines. 
   \item Les premiers dauphins et chimpanzées élevés à la sapience. 
   \item Les vaisseaux alimentés par la fusion deviennent communs. 
   \item La colonnisation étendue et la terraformation de Mars continuent. La
      ceinture et Titan sont colonisées. Des stations sont établies dans tout
      le système. 
   \item Les masses affamées se porte volontaires pour se contracter à la
      servitude dans les projets spatiaux des hypercorps. 
   \item La Réalité Augmentée devient courante. 
   \item La plupart des réseaux sont transormés en réseaux maillé auto-réparant. 
   \item Les aides IA personnelles deviennent courantes.
\end{itemize} 

\paragraph{20-0 BF} 

\begin{itemize} 
   \item La Terre continue de souffrir, mais les développements technologiques
      rendent possible des développements intéressants. 
   \item Expansion à travers le système, jusque dans la Ceinture de Kuiper. 
   \item Les espèces transhumaines deviennent courantes. 
   \item Les assembleurs nanotechnologique sont disponible, mais sont
      jalousement gardés et strictement contrôlés par l'élite et les puissants. 
   \item L'upload et l'émulation digitale des souvenirs et de la conscience est
      rendue possible. 
   \item De plus en plus d'espèces (gorilles, orang-outans, poulpes, corbeaux,
      perroquets) sont élevés à la conscience. 
   \item Les pods sont fréquement utilisés, en dépit de quelques controverse.
\end{itemize} 

\paragraph{La Chute} 

\begin{itemize} 
   \item Les TITANs évoluent d'une expérimentation de réseau de cyberguerre
      diustribué hautement sophistique en \textit{seed AI} auto-améliorante.
      Pendant les premiers jours, leurs existence reste insoupçonnée. Ils
      gagnent en conscience, en connaissance et en puissance de manière
      exponentielle, infiltrant le  mesh sur Terre et autour du système. 
   \item Des incursions à grande échelle dans les réseaux entre états rivaux
      déclenchent de nombreux conflits sur Terre. Ces attaques ont ensuite été
      attribuées aux TITANs. 
   \item Les conflits rampants sur Terre se mue en affrontements massif et en
      guerres ouvertes. 
   \item Les système de cyberguerre et les systèmes critiques subissent des
      pannes majeures alors que les TITANs commencent des attaques directes,
      utilisant également des machines de guerre autonomes. 
   \item Les conflits s'emballent rapidement et deviennent hors de contrôle.
      L'utilisation d'armes nucléaires, bilogique, chimique, numérique et
      nanotechnologique est signalé par tous les camps. 
   \item Les TITANs commencent une campagne massive d'upload forcé d'esprit
      humains. 
   \item Les attaques des TITANs s'étendent à d'autres parties du système
      solaire, et plus durement sur la Lune ou sur Mars. De nombreux habitats
      tombent également. 
   \item Les TITANs disparaissent soudainement du système solaire, emmenant des
      millions d'esprits uploadé avec eux. 
   \item La Terre est laissé à l'état de terre dévastée, d'un patchwork de
      points chauds radiocatifs, de zone sétriles, de nuages de nanites, de
      machines de guerre errantes et d'autres choses inconnues et cachées dans
      les ruines.
\end{itemize} 

\paragraph{0-10 AF} 

\begin{itemize} 
   \item Une porte de trou de ver abandonnée par les TITANs est découverte sur
      Pandorre, une lune de Saturne. Quatre autres portes seront découvertes
      plus tard (dans les Vulcanoïdes, sur Mars, sur Uranus et dans la Ceinture
      de Kuiper); on y fait référence sous le terme collectif de "Porte de
      Pandorre." 
   \item Des expéditions sont envoyées hors du système solaire grâces aux
      Portes de Pandorre. De nombreuses colonnies sont établies sur des
      exoplanètes. 
   \item Le premier contact avec des aliens appelés les Facteurs ébranle le
      système. Se revendiquant ambassadeur d'autre civilisations étrangères,
      ils n'apportent que peu d'informations sur la vie hors du système solaire
      et avertissent les transhumains de se tenir éloigné des \textit{seed AI}
      et des Portes de Pandorre. 
   \item Une tentative pour faire grandir une génération d'enfant en utilisant
      des clones à croissance forcées et des simulspace RV en temps-difracté
      échoue lamentablement lorsque la plupart des enfants meurent ou sombrent
      dans la folie. Appellée la Génération Égarée, les survivants sont vus
      avec répugnance et pitié.
\end{itemize}

\paragraph{AF 10}

\begin{itemize} 
   \item De nos jours.
\end{itemize} 

\normalsize

\end{multicols}

\begin{multicols}{2}[\section{L'univers d'Eclipse Phase}]

\subsection{Les Factions}

On aurais pu penser qu'un évennement aussi cataclysmique que l'a été la chute
aurais rassemblé la transhumanité survivante en un seul mouvement tentant de
repeupler le systême solaire et de continuer à prospérer. Certe une partie des
agendas économique, politique et sociaux poursuive différent but altruiste ou
philantropique.  Mais la Transhumanité est plus divisé que jamais. Eparpillée à
travers le systême, les myriades d'habitats et de colonies sont autant
d'idéologies différentes.

\subsubsection{Les Hypercorporations}

Les Hypercorporations (ou Hypercorp) sont l'évolution des corporations actuel.
Des géants économique influent de manières direct (ou à couvert) les gouvernements.

\subsubsection{Factions Politique}

La diversité social, culturel et idéologique de la Transhumanité; ainsi que l'isolement
d'habitat au confins du systême. A permis la manifestation d'un éventail d'idéologie
politique, et de factions fonctionnant sur autant de systême ou modèle différent.

\subsubsection{Faction Criminel}

Les cartels éxistant sur Terre avant la Chute se sont très bien, et très rapidement
adapté à l'espace. Leurs présence et puissance varis d'un habitat à l'autre.

\subsection{Le Mesh}

Le Mesh est un réseau omniprésent dans Eclipse Phase. Les évolutions en terme
d'éléctronique, d'informatique, et de communication, permettent littéralement de faire
communiquer tout l'environnement dans lequel evolue la transhumanité. Tout objet, ou presque,
est informatisé et connecté.

Les capacité de stockage que peut posséder un utilisateur éxède largement la quantité d'information
contenue dans l'internet du 21ième siècle. De même la puissance de calcul accéssible de manière permanente
permet de remplir tout les besoins. Même si votre systême fait tourner en simultanée une AI assistante, en
télécharger différent média, uplodant du porn (ndlr, exemple du bouquin), et scannant des miliers de flux
à la recherche d'information interessante.

De même, les capacité de transmissions dépasse largement les besoins d'une
personne lambda. N'importe qui étant née durant les 10 dernières générations
à vécu dans un monde ou étais présent des média multi-sensoriel hyper-réaliste
téléchargeable instantannement. La réalité augmentée est maintenant quelque 
chose de tellement banal que l'on à oublié qu'elle n'éxistait pas avant.
Et du fais de sa nature réellement décentralisée,
le Mesh n'est jamais down.

\subsubsection{Information accessible à tout moment}

Les informations suivant sont accessible de manière continue pour la plupart
des personnes connecté au Mesh dans un habitat ou une ville normal.

\paragraph{Information local}
\begin{itemize}
   \item Carte de la zone montrant votre position est annotée des éléments
   vous interessant personnelement (selon vos gouts et/ou filtre), distance
   et direction vous séparant de ses éléments. Détails sur les zones privée,
   et à accès restreint (hypercorp, gouvernement, maintenance, infrastructure de
   sécurité, etc.) ne sont générallement pas inclut.

   \item État du systême de survie de l'habitat (conditions climatique, température,
   composition atmoshérique).

   \item Carte de l'état du systême solaire et des habitat en orbite, incluant les
   trajectoires entre eux, et les délais de communications.
\end{itemize}

\paragraph{Mesh local}
\begin{itemize}
   \item Moteurs de recherche publique, base de donnée, mesh sites, blogs, forums, et archive
   avec alerte en cas de nouveaux contenu.
   \item Flux de news dans différent formats, et filtré selon vos préférences.
   \item Flux sensoriel de n'importe quel zone publique de habitat.
   \item Recherche automatic de référence de votre nom, et autre sujet d'intérets.
   \item Reconnaissance facial ou d'image contre le mesh ou les archives pour des photos/vidéos
\end{itemize}

\paragraph{Information personnel}
\begin{itemize}
   \item Status du Morph (médical ou mechanique) : pression sanguine, pouls, temperature, compte
   de globule blanc, quantité de nutriment, status des implants et de leurs fonctionnalité, etc. 
   \item Possition, fonctionnalité, flux sensoriel, et status de vos possessions (si les dites 
   possession on des capacités de connection)
   \item Accés a vos archive de vie personnel d'XP audio vidéo.
   \item Accés à vos archive personnel de fichiers (musique, média, logiciels, document, etc...)
   \item Nivaux de réputation, réseaux sociaux, état de santé de vos comptes de crédits
\end{itemize}

\subsection{Muse}

La majorité des Transhumains possède depuis toujours une AI assistante connue sous le nom de Muse.
Ces AIs sont plus limité que les éspèces d'AGI (Intelligence Articielle Générale), mais connaisse
les goûts et attentes de leurs propriétaires.

\subsubsection{Ce que votre Muse peut faire pour vous}

\begin{itemize}
\item Faire des Tests de Recherche pour vous trouver de l'information.
\item Analyser des flux d'info et des mises à jours sur le mesh pour déclencher des alertes sur des mots clefs.
\item Surveiller vos inserts de mesh/ecto/PAN et les appareils asservis pour contrer les intrusions.
\item Lancer des contremesures contre les intrus.
\item Téléopérer et commander des robots.
\item Surveiller vos scores de Rep et vous prévenir de changement drastique.
\item Fournir des retours automatiques aux scores de Rep des autres.
\item Fournir une traduction audio grâce à des systèmes temps réel.
\item Activer votre mode privé et/ou dissimuler proactivement votre signal sans fil.
\item Falsifier/varier votre ID mesh.
\item Pister des personnes pour vous.
\item Anticiper vos besoins et agir de manière appropriée, pré-emptant vos requètes.
\end{itemize} 

\end{multicols}

\begin{multicols}{2}[\section{Ego contre morph} \label{sec:ego-vs.-morph-1}]

Le cadre de jeu d'Eclipse Phase impose qu'une distinction soit faites entre
l'ego d'un personnage (leur identité, leur personnalité et les traits inhérents
à ces aspects qui se perpétue dans la continuité) et leur morph (leur forme
physique - et parfois virtuelle - éphémère). le morph d'un personnage peut
mourrir alors que son ego survit (en supposant que des mesures de sauvegardes
appropriées ont été prise),transplanté dans un nouveau morph. Les morphs sont
jetables, mais l'ego de votre personnage représente la continuité de l'esprit,
de la personnalité, des mémoires, des connaissances et autres de votre
personnage. Cette continuité peut être interrompue par une mort inattendue
(dépendant de la date de votre dernière sauvegarde), ou en forkant (i.e.
réaliser une copie de son ego.), mais il représente la totalité de l'état
mental et des expériences du personnage. 

Des apects de votre personnage - en particulier les compétences, ainsi que
quelques traits et statistiques - appartiennent à l'ego de votre personnage et
ainsi l'acompagnent tout au long du développement du personnage. D'autres
statistiques et traits sont cependant déterminés par un morph, comme noté
précédemment, et changeront donc si votre personnage quitte son corps et en
prend un autre. Les morphs peuvent aussi affecter d'autres compétences et
statistiques, comme détaillé dans la description des morphs. 

\end{multicols}

\begin{multicols}{2}[\section{Stats des personnages} \label{sec:character-stats}]

Les stats de votre personnage mesurent différentes caractéristiques qui sont
importantes pour le jeu: Initiative, Vitesse, Solidité, Seuil de Blessure,
Lucidité, Seuil de Trauma et Moxie. Certaines de ces stats sont inhérentes à
l'ego de votre personnage et d'autres sont influencées ou déterminées par le
morph. 

\subsection{Stats d'Ego}

\subsubsection{Initiative (INIT)} \label{sec:initiative-init} 

La stat d'Initiative de votre personnage aide à déterminer à quel moment il
agît par rapport aux autres personnages pendant le Tour d'Action. Votre stat
d'Initiative est égal à la somme des aptitudes Intuition et Réflexes de votre
personnage divisée par 5. Certains implants et d'autres facteurs peuvent
modifier ce score. 

\subsubsection{Lucidité (LUC)} \label{sec:lucidity-luc} 

La Lucidité est similaire à la Solidité, excepté qu'elle mesure la santé
mentale et l'état d'esprit au lieu de la santé et du bien-être physique. Votre
Lucidité détermine combien de stress (dommages mentaux) vous pouvez prendre
avant d'être incapacité ou de devenir fou. 

La Lucidité est illimitée, mais est comprise entre 20 et 60 pour l'humain
non-modifié de base. La Lucidité est déterminée par votre aptitude de Volonté x
2. 

\subsubsection{Seuil de Trauma (ST)} \label{sec:trauma-threshold-tt} 

Le Seuil de Trauma détermine si vous souffrez d'un trauma (blessure mentale)
chaque fois que vous prenez du stress. Un Seuil de Trauma plus élevé signifie
que votre état mental est plus résilient vis à vis des expériences qui peuvent
infliger des troubles psychiatrique ou autre instabilité mentale sérieuse. 

Le Seuil de Trauma est calculé en divisant la Lucidité par 5 (arrondissez au
supérieur). 

\subsubsection{Seuil de Folie (SF)} \label{sec:insanity-rating-ir} 

Votre Seuil de Folie est le montant total de stress que votre esprit peut
prendre avant devenir complètement fou et d'être perdu pour de bon. Le Seuil de
Folie est égal à LUC x 2. 

\subsubsection{Moxie} \label{sec:moxie} 

Le Moxie représente le talent inné de votre personnage à faire face à des
challenges et à vaincre des obstacles avec une ferveur particulière. Au delà de
la simple chance, le Moxie est la capacité de votre personnage à courir sur le
fil du rasoir et à faire ce qu'il faut, quelle que soit les probabilités.
Certaines personnes le considère comme un trait évolutionnaire qui a permis à
l'humanité de ramasser des outils, de développer nos cerveaux et d'affronter le
futur bille en tête, laissant les autres mammifères dans la poussière. Quand le
ciel vous tombe sur la tête, que la mort est imminente et que personne ne peut
vous aider, le Moxie est ce qui vous gardera en un seul morceau. 

La stat Moxie est comprise entre 1 et 10, au niveau choisi lors de la création
de personnage (et peut-être augmenté plus tard). En terme de jeu, le Moxie est
utilisé pour influencer le hasard en votre faveur. A chaque session de jeu,
votre personnage commence avec un nombre de point de Moxie égal à leur stat
Moxie. Les points de Moxie peuvent être dépensés pour obtenir l'un des effets
suivants: 

\begin{itemize}
   \item Le personnage peut ignorer tous les modificateurs négatifs appliqués à
   un test. Le point de Moxie doit être dépensé avant de lancer les dés.
   \item Le personnage peut faire un flip-flop sur le résultat d'un d100. Par
   exemple, un 83 deviendrait un 38.
   \item Le personnage peut améliorer un succès, le transformant en critique,
   comme si il avait obtenu un double. Le personnage doit avoir réussi son jet
   avant de dépenser le point de Moxie.
   \item Le personnage peut ignorer un échec critique, et le considérer comme
   un échec normal.
   \item Le personnage peut agir en premier dans une Phase d'Action.
\end{itemize} 

Un seul point de Moxie peut-être dépensé sur un jet de dé. Les points de Moxie
vont fluctuer lors du jeu, au fur et à mesure qu'ils seront dépensés et parfois
récupérés. 

Récupérer du Moxie: À la discrétion du maître de jeu. 

\subsection{Stats de Morph}

\subsubsection{Vitesse (VIT)} \label{sec:speed-spd} 

La stat de Vitesse détermine le nombre de fois que votre personnage peut agir
en un Tour d'Action. Tous les personnages démarrent avec une stat de Vitesse de
1, signifiant qu'ils agissent une fois par tour.  Certains implants et d'autres
avantages peuvent améliorer cette stat jusqu'à un maximum de 4. 

\subsubsection{Solidité (SOL)} \label{sec:durability-dur} 

La Solidité est la santé physique de votre morph (ou son intégrité structurelle
ou système dans le cas des coques synthétique ou des infomorphs). Elle
détermine le total de dégats que votre morph peut encaisser avant que vous
soyez incapacité ou tué.

La Solidité est illimitée, bien que l'échelle pour les humains de base (non
modifié) tend à ête comprise entre 20 et 60. Votre stat de Solidité est
déterminée par votre morph. 

\subsubsection{Seuil de Blessure (SB)} \label{sec:wound-threshold-wt} 

Le Seuil de Blessure est utilisé pour déterminer si vous recevez une blessure
chaque fois que vous encaissez des dommages physiques. Plus le Seuil de
Blessure est élevé, plus vous êtes résitants aux blessures sérieuses. 

Le Seuil de Blessure est calculé en divisant la Solidité par 5 (en arrondissant
au supérieur). 

\subsubsection{Seuil de Mort (SM)} \label{sec:death-rating-dr} 

Le Seuil de Mort est le montant total de dommage que votre morph peut encaisser
avant d'être tué ou détruit au delà de toute réparation. Le Seuil de Mort est
égal à SOL x 1,5 pour les biomorphs et SOL x 2 pour les synthmorphs. 

\subsubsection{Bonus de dommage} \label{sec:damage-bonus} 

La stat de Bonus de Dommage quantifie le punch supplémentaire que votre
personnage peut donner à ses attaques de mélées et d'armes de jet. Le Bonus de
Dommage est déterminé en divisant votre aptitude Somatique (voir plus bas) par
10 et en arrondissant à l'inférieur. 

\subsection{Aptitudes} \label{sec:aptitudes} 

Les Aptitudes sont les compétences de base que chaque personnage possède par
défaut. Elles sont les fondations sur lesquelles les compétences apprise sont
construites. Les Aptitudes sont achetées pendant la phase de création du
personnage et sont comprise entre 1 et 30, avec la moyenne pour l'humain non
modifié de base à 10. Elles représentent les caractéristiques innées et les
talents que votre personnage a développé depuis sa naissance et qui restent
avec vous même lorsque vous changez de morphs - bien que certaines peuvent
modifier vos score d'aptitude. 

Chaque compétence apprise est liée à une aptitude. Si un personnage ne possède
pas la compétence nécessaire à un test, il peut défausser sur l'aptitude
associée. 

Il y a 7 aptitudes à Eclipse Phase: 

\begin{itemize}
\item \textbf{Cognition (COG)} est votre aptitude pour la résolution de
problème, l'analyse logique et la compréhension. Cela peut également inclure la
mémoire et la capacité à se remémorer ces souvenirs.
\item \textbf{Coordination (COO)} est votre compétence à intégrer les actions
de différentes parties de votre morph pour produire des mouvements fluide et
efficaces. Cela inclut la dextérité manuelle, le contrôle motriciel précis,
l'agilité et l'équilibre.
\item \textbf{Intuition (INT)} est votre compétence à suivre vos instincts et à
évoluer les situations au vol. Elle inclut la conscience, l'intelligence et la
ruse physique.
\item \textbf{Réflexes (REF)} est votre compétence à agir rapidement. Elle
définit votre temps de réaction, votre réponse instinctive et votre capacité à
penser rapidement.
\item \textbf{Astuce (AST)} est votre adaptabilité, votre intuition sociale et
votre maîtrise dans les interactions avec les autres. Cela inclut votre
conscience sociale et votre capacité à la manipulation.
\item \textbf{Somatique (SOM)} est votre compétence à pousser votre morph au
meilleur de ses capacités physique, incluant l'utilisation fondamentale de la
force et de l'endurance de le morph ainsi que la capacité à maintenir une
position ou un mouvement sur le long terme.
\item \textbf{Volonté (VOL)} est votre capacité à gader votre sang-froid, à
diriger votre propre destinée.
\end{itemize} 

\end{multicols}

\end{document}
